**陳韻琳**（），[台大歷史系畢](../Page/台大.md "wikilink")，現居住於[新竹市](../Page/新竹市.md "wikilink")，自由作家。

陳韻琳是從平面媒體跨入網絡媒體的自由作家，曾在[宇宙光雜誌參與文字工作](../Page/宇宙光雜誌.md "wikilink")，並在基督教[校園團契從事學生福音工作及網路福音工作](../Page/臺灣校園福音團契.md "wikilink")\[1\]\[2\]，目前擔任[真善美全人關懷協會秘書長](../Page/真善美全人關懷協會.md "wikilink")
\[3\]、[心靈小憩為成人說故事藝文網站企畫總監](../Page/心靈小憩為成人說故事藝文網站.md "wikilink")\[4\]，並在新竹[IC之音特約主持藝文性節目](../Page/IC之音.md "wikilink")。

陳韻琳致力於推廣「為成人說故事」、與讓人生充滿美感的「人生美學」，透過培育師資，帶出一個致力為成人說故事的團隊，投入到各類讀書會、社區活動、課程中，以啟迪感動人心。除創作小說、散文，最擅長用文學、音樂、電影、藝術等藝文素材為成人說故事，藉以自我覺察「盲點我」、「私密我」、「未知我」，並帶出自我療癒、成長與改變。\[5\]

出版品有「冷瑩瑩」、「兩把鑰匙」、「假想敵」、「過招」、「走出框框的人生」、「虛擬」，以及有聲書「為成人說故事系列」「為成人說故事—陳韻琳說紅樓」等。最近著作是為成人說故事集「35釐米的縮影人生與信仰」「破碎、療癒與希望」、與藝術史「神聖的遺忘」。

## 著作

  - 《[假想敵](../Page/假想敵_\(小說\).md "wikilink")》短篇小說，宇宙光傳播中心出版社，1993年
  - 《[虛擬](../Page/虛擬_\(小說\).md "wikilink")》中篇小說集，宇宙光传播中心出版社，1997年
  - 《[過招](../Page/過招.md "wikilink")》陳韻琳評論集，宇宙光传播中心出版社，1997年
  - 《[走出框框的人生](../Page/走出框框的人生.md "wikilink")》散文集，宇宙光傳播中心出版社，1997年
  - 《[陳韻琳說紅樓](../Page/陳韻琳說紅樓.md "wikilink")》有聲書系列
  - 《[冷瑩瑩](../Page/冷瑩瑩.md "wikilink")》（短篇小說集），采風出版社，1984年
  - 《[兩把鑰匙](../Page/兩把鑰匙.md "wikilink")》（短篇小說集），九歌出版社，1984年
  - 《[35釐米的縮影人生與信仰](../Page/35釐米的縮影人生與信仰.md "wikilink")》（電影故事的欣賞與討論），道聲出版社，2013年
  - 《[破碎、療癒與希望](../Page/破碎、療癒與希望.md "wikilink")》（電影故事的欣賞與討論），道聲出版社，2016年
  - 《[神聖的遺忘](../Page/神聖的遺忘.md "wikilink")》(藝術史)，宇宙光出版社，2018年

## 心靈小憩

「替自己得的心找一個休息的地方」為出發點，提供來者心靈上的滋養歇息之處，所以以「心靈小憩」為名。在陳韻琳的影響下，網站在不斷引進新的資料下，對深受網路環境影響的e
世代青少年、青年，有更多更實際的瞭解，因此也一直被各教育單位、社會局等邀請，在家長成長團體中作專題演講。網站在2005年與[超異時空文學獎一同合辦文學獎](../Page/超異時空文學獎.md "wikilink")，造福喜歡創作的青年學子，更在2006年接下超異時空文學獎的主辦權。

### 心靈小憩為成人說故事藝文網站

「心靈小憩為成人說故事藝文網站」是一個運用藝文來為成人說故事的資料庫網站，這網站同時附帶有培訓志工、及針對各個故事讓志工透過討論區交流意見的功能外，更包含大量培訓相關訊息，並以此為訓練平台、網站資料庫的動態活用處\[6\]，其活動範圍有類通識教育、家長成長團體、社區教室、圖書館活動等等\[7\]。

由陳韻琳主領之「為成人說故事」藝文活動，並設立「心靈小憩為成人說故事藝文網站」，主張「成人也需要聽故事，因為每一個故事，都反映不同的人生，讓我們隔著距離，觀察並省思自己。」誠如德國社會學家[班雅明](../Page/班雅明.md "wikilink")
(Walter
Benjamin)所言:「故事是來自遠方的親身經歷」，故陳韻琳期待透過故事，可以讓聆聽者在各個角色的同情同理中產生感動，察覺或整理接納自己的「盲點我」「私密我」、體諒理解跟自己不同的「他人」、最後得以期待蛻變出「未來更好的我」。

### 成員組織

企劃總監陳韻琳、行政助理、網站技術維護與網頁製作，及志工三十餘人

## 參考資料

## 外部連結

  - [心靈小憩](http://life.fhl.net/)

[Y](../Category/台灣作家.md "wikilink")
[Category:台灣廣播主持人](../Category/台灣廣播主持人.md "wikilink")

1.  [中国基督徒见证网
    陈韵琳与学生的网上情](http://www.511god.net/jz-jianzhen-xx.asp?%B1%E0%BA%C5=%202067)
2.  [宇宙光全人關懷網 陳韻琳作品](http://www.cosmiccare.org/Book/Article_yun.asp)
3.  [真善美全人關懷協會 Christian Aesthetic Life Care
    Associatione官方臉書](https://www.facebook.com/lifecarenet/)
4.  \[<http://story.fhl.net>　心靈小憩為成人說故事藝文網站\]
5.  [故事敘述、自我覺察與改變](http://story.fhl.net/?article=show_news&newsid=1000006)
6.  \[<http://www.chinatimes.com/newspapers/20160712000445-260102>　陳韻琳
    從閱讀寫作中獲療癒\]
7.  \[<http://www.chinatimes.com/newspapers/20160712000443-260102>　為成人說故事
    陳韻琳縫補創傷 《破碎、療癒與希望》點亮心靈之燈\]